---
name: Modal
menu: Components
---

import {Playground} from 'docz'
import {useState} from 'react'
import MyThemeProvider from '../styles/theme/ThemeProvider'
import createModal, {CloseButton} from './Modal'
import Button from './Button'
import Input from './Input'
import Spacer from './Spacer'

# Modal

## Basic example

most basic form of our Component

<Playground style={{position: 'relative', zIndex: 1}}>
  {() => {
    const [showModal, Modal] = createModal()
    return (
      <MyThemeProvider>
        <Button onClick={showModal}>Show Modal</Button>
        <Modal>
          {(close, additionalInfo={}) => (
            <>
              <CloseButton onClick={close} />
              Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod
              tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim
              veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex
              ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate
              velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat
              cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim
              id est laborum.

            </>
          )}
        </Modal>
      </MyThemeProvider>
    )

}}

</Playground>

## use info

<Playground style={{position: 'relative', zIndex: 1}}>
  {() => {
    const [showModal, Modal] = createModal()
    return (
      <MyThemeProvider>
        <Button onClick={() => showModal({msg:'aleeeeeeert'})} error>error</Button>
        <Modal error xs>
          {(_, {msg}) => <span style={{color: 'red'}}>{msg}</span>}
        </Modal>
      </MyThemeProvider>
    )

}}

</Playground>

## over write props

<Playground style={{position: 'relative', zIndex: 1}}>
  {() => {
    const [showModal, Modal] = createModal()
    return (
      <MyThemeProvider>
        <Button onClick={() => showModal({msg:'aleeeeeeert'}, {error: true, xl: true})} error>
          error from click
        </Button>
        <Modal>
          {(_, {msg}) => <span style={{color: 'red'}}>{msg}</span>}
        </Modal>
      </MyThemeProvider>
    )

}}

</Playground>

## simulate form submition

<Playground style={{position: 'relative', zIndex: 1}}>
  {() => {
    const [showModal, Modal] = createModal()

    function Form() {
      const [loading, setLoading] = useState(false)
      const [v, setV] = useState('')
      return (
        <Modal canClose={!loading}>
          {close =>
            <>
              <CloseButton onClick={close} style={{marginBottom: 12}} />
              <Input
                value={v}
                onChange={e => setV(e.target.value)}
                placeholder="Type form data"
              />
              <hr />
              <Button loading={loading} onClick={e => {
                setLoading(true)
                setTimeout(() => {
                  setLoading(false)
                  close(v)
                  setV('')
                }, 2000);
              }}>Submit</Button>
            </>
          }
        </Modal>
      )
    }

    return (
      <MyThemeProvider>
        <Button  success onClick={() => {
            showModal().then(([a]) => console.log(a))
          }}>
          Open form
        </Button>
        <Form />
      </MyThemeProvider>
    )

}}

</Playground>
